《股蝗回歸》績前績後 騰訊可望反彈超10%

績前績後 騰訊可望反彈超10%
分析員 : 李慧芬 (市場銷售主管, 滙福金融集團)

相關股票：
騰訊控股 +3.800 (1.404%)
2018/11/13 17:18
騰訊()將於明日公布第三季業績，受內地暫停遊戲審批、市場下調盈測及股票市場氣氛欠佳所影響，騰訊()股價在近月持續受壓。未來若有關不明朗因素消除，如內地恢復遊戲審批，及集團推出新旗艦遊戲，或有利其股價見底反彈。

集團手遊業務增長疲弱，因監管機構重組，阻礙了新遊戲之商業化程序；線上廣告增長放緩；支付業務增長速度下降，這導致利息收入減少。然而，由於視頻和音樂支付用戶增長持續，付費增值服務收入增長加快。

根據彭博資訊，不少大行認為騰訊()第三季手遊、線上廣告及支付等收入增長將顯著轉弱，但預料網遊《絕地求生》明年貨幣化潛力龐大，截至今年9月止《絕地求生》月活躍用戶(MAU)已達到《王者榮耀》用戶88%，而《絕地求生》海外版的每月總付費達2,000萬美元，對比《王者榮耀》海外版《傳說對決》每月總付費3,000萬美元。料其2018年至2020年盈利複合增長率為25%。

騰訊()今年第二季度集團毛利率46.8%，2017年第三季則為48.6%，按非通用會計準則第三季純利預測為165億人民幣(下同)，按年升4.5%。而毛利率則會回落至40%。預測今年第三季收入640億元，較2017年同期652億元下跌2%；料集團今年第三季網絡遊戲收入介乎220億元，較2017年同期268.44億元，按年跌19%。

建議投資者於270元左右買入騰訊()，獲利目標300元。

300蚊 300蚊

400 蚊

升

做數冇難度啦

又贏

哪來的自信

300蚊 升